（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區49

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

Hi

lm

Lm

LM

食左半個牛油果 好肥

on9到好好笑

Follow左 佢好搞笑

我想減脂 運動後要隔幾耐先可以食野? 平時做完gym後有時間會再跑30mins 多數做完會即刻食雞蛋同無糖豆漿 有時到正餐時間都會照食正餐 正餐主要都食少碳水同高蛋白 但體重好似愈黎愈重咁 一星期重左1-2磅

進食時間冇大影響

你自己計下食過嘅嘢係咪大過你tdee

食過既野都有入MyFitnessPal 大部分時間都低過或同tdee差不多

咁代表你tdee同真實tdee有分別

可以調較下 食少300kcal睇下會唔會好啲

有冇得問下應該點入門
新手join左間fitness都無從入手咁
女仔想減肥係咪應該由跑步機開始
爬過好多文但都睇唔明
利申:郁兩郁都辛苦個種廢柴但有心想鍛鍊自己

”

由食三包營多減到食兩包營多

尋日食左一包咋
真心想修身

之前睇過搵唔番，想搵番雞胸紅米飯大約有幾多蛋白質同碳水

體育館裝修

原來一直做錯
我衰企直個人練側平舉

大埔體育館枝barbell無左

由飲食開始
如果覺得一日一兩粒鐘操到好辛苦就會減到
可以隨便食野
最後都只會失望

如果一日要食120g蛋白質，早餐已經食夠一半有無影響吸收, 定要平均啲分多幾餐去食？

暫時最新研究傾向覺得冇影響

其實都要睇係咩蛋白質 , 如果係 whey 一次飲 120g 係會浪費

邊有咁分架

whey , casein , 肉類蛋白 break down 時間 同 BV 都已經有好大差異啦

企有企好
坐有坐好
灣有灣好
唔係學姿勢前學好運用身體先咩

做輕會企直啲 , 做重就烏前少少

咁複雜嘅
Btw可唔可以講多啲

簡單講即係蛋白質入面啲氨基酸釋放速度唔同 , 而人體每段時間處理氨基酸亦有上限 , 氨基酸釋放得快但身體處理唔切咪浪費左囉

borher science , 不喜勿插

今日又虐待完隻腳

爽到

last set squat drop set 3餅，2餅，1餅，吉bar做完訓左係到

但係如果短時間內身體嘅吸收係有限嘅話，咁玩間歇性斷食果啲未會營養不良？

係，全部非洲饑民

你有咁多科學原理去支持又點會係bro science
自謙了

佢會唔會係想話浪費金錢

我都啱啱squat 完2餅半，之後leg press 玩命

但我明明記得係無影響

咁我本身都食量唔大食唔多煎炸嘅
係因為長期唔郁先多脂肪
其實我又唔係勁肥個啲
係想修下線條咁

其實大部分女仔話唔大食呢只係正餐唔大食

新手想問下大家鐘意PPL定body split 多d?
同埋d rearch成日都話optimal set係20~25,
但有冇人操胸一個星期真係會係25set內

其實唔關事 , casein 已經要攤開 4-5 個鐘去釋放 , 肉類會更慢

下次想試下死既感覺

可以試下squat做drop set

我就建議ppl spilt

以頻率，訓練量黎講 ppl一定屌打bro spilt

你多脂肪係因為攝取大過消耗
絕大部分人都唔會建議唔控制飲食齋增加運動量去減肥，兩樣都需要

PPL啦

我一個星期操胸得13set左右

所以咪唔曉大囉

PHUL>PPL>BRO SPLIT

Just my opinion.

Phul 係乜？

Power-Hypertrophy-Upper-Lower

咁如果我spilt行2個cycle先rest,同ppl 行2個cycle比邊個好啲

我明你講乜但我係唔鍾意食甜野個種人
零食最多一個月一包薯片

已經食得少 咁我試下食多啲菜少啲白飯
但主要係想問入門玩咩機好

連登子女一定係玩free weight

Thx咁多位巴打
我依家係行梗 PP膊LPPL
淨係兩日既push day操胸我都差唔多30set
其實會唔會太多，但25set內又真係太少

推胸冇feel,推到個膊脹個胸都未pump到盡果種感覺好辛苦

push day已經包含埋推膊

搞咩又操多日

因住overtrain

天生操胸好撚有feel
以前唔識鎖背沉肩又推到個膊飛哂出去
但係都係個波波pump到仆街所以更加唔知自己做錯

然而無論係胸size定力量都好撚廢，得個pump字

好似有人話臥推5x5有時會feel唔到邊度發力
但係我推完第一組已覺得個胸pump左
一pump就好驚佢發唔到力
已經握得唔闊，大約無名指對力環

同路人 做smith incline press 推完冇pump過 都唔知啲力用左係邊

用啞鈴啦 可以落底啲 唔會有支bar比胸肌頂住

淨係想知胸推
胸同前三角用力個比例係點

人人唔同架喎
但胸一定早力竭過前膊

最尾果句我都成日覺得係咁
成日做完bp 都覺得用左成身力好攰，但又唔覺個胸特別攰

真係 真係唔知可以點搞

試過啦 最多得50% feel 真係好頹 但明明操胸係最努力

呢50%係同咩比較先
同Smith比較？
Smith係100%？

但我操完個胸係有脹架喎，只係冇果種好isolate嘅pump感
所以我有諗過會唔會係我三頭同個膊追唔切個胸嘅進度，搞到做唔到一個令胸特別攰嘅重量呢

一星期16set既我都冇進步好耐 維持到唔跌力

我自己做緊實驗，用一年時間，年頭開始每星期都操28-32組胸，睇下個胸有冇進步。so far 得就應付到30組既訓練

試過41 組 開始recover 唔夠快

41 組用幾多個鐘操

平均1.5-2 小時 一星期操三次胸

同push up比 我做push up 好pump 但bench 大概6-7成到

我個人做左咁耐 係做weighted dips最應

今日開始減磅，操完野做hiit, 久違左感覺

以後都唔撚買myprotien啲野
隻士多啤梨味gainer難飲到仆街 口感又奇怪
計落又唔係平好多 感覺上有啲劣質

my protein 1 scoop 得20G 好唔抵飲

其實大家平時買雞肉返屋企煮係買邊一款，我見惠康急凍雞柳30幾蚊有一磅半，平到笑

痴線上面玩到40組胸一星期
我都係16組玩一日

其實20~25組已經差唔多
40組太誇張了

見啲youtuber係咁吹捧 中撚晒伏

我練Bench 所以多少少姐

咁貴都笑

不了 激素雞

膊二三頭 一星期玩幾多組

呢d咪又係雞寶貨，出面$25一公斤

惠康好似大大隻字寫住中國雞柳

我會買美國定巴西 唔記得

我二三頭冇特別操 都係胸/背日個時做2~3個動作
膊可以做多少少 因為recover得快

欣賞巴打你
到時記得開post分享下成果

雞寶咪又大陸貨囉

屯門終於開新場 好感動

新手想買whey飲 有冇師兄推薦邊隻好啲

急凍鋪買丹麥無激素 2.5kg 200蚊
泰國無激素就好似最平D

今日推胸，一餅 每set 10下，抖1分鐘，點知第5組就已經收得皮，咁唯有抖耐D，每set抖2分鐘，第8組又收皮，之後推膊都冇力

十下八組都幾盡
咁練法冇力推膊好正常即下話
定係平時推到今日唔得

呢個月唔計今日，淨係推過一次胸

平時係香港一個月都唔知有冇推一次

4月3號 ： 呢個月唔計今日淨係推過一次胸

你玩舉重，臥推練少啲有咩所謂

Sor成日唔記得已經係4月，btw 我意思係3月到依家

開始玩oly lifts同想追下腳仔力

我呢個月都無推過barbell bench press
最多都係做incline db press同ohp

推嘅volume減左好多

由以前push pull leg咁一星期兩日推
到宜家一星期推around 10 sets到

deload多幾日就開始試下玩program

咁耐以黎都冇玩過program，一路都係自己鳩做

我oly都係鳩玩

宜家蹲兩日 clean同snatch各一日 一星期練四日

我唔係淨係oly鳩玩，我係做gym都鳩做

鳩做都蹲180

做鳩你丫嗱

你幾重，我幾重啊 我100kg成隻豬咁。。

同埋又唔係次次得，真係好睇狀態

同埋最難係又做得重，個form同techniques又好

即係執一執form又可以蹲多50

錄左屎密夫rack pull，發現自己原來做親類似DL嘅動作都會圓下背
之前話幫我睇果幾個師兄可唔可以留個tg 幫手望望

直接放上來加密啦

學野

唔識搞YouTube 果啲

Upload 完 較非公開

第一次用barbell
同dumbell完全唔同
硬拉1餅都拉唔到
拉50kg 5組 10下都拉到我就快死

平時啞鈴拉幾重？ 加埋
真係差咁遠咩

30lb 1邊
Barbell用kg計 好易令人會想做重d

明明 dumbbell 先難拉

啱啱做哩個比個pt話練唔到背，淨係3頭

街寶 28蚊 2磅幾

2 頭？⋯⋯

拉係練背喎 , 水鳩你 ?

有無師兄同我情況一樣
做胸一開始做就好好feel充哂血
但到最後埋尾夾胸就開始感覺唔到用緊力
做單邊較到好輕都係咁
摸落去都好冧 同埋已經無乜力了
成個谷唔實 但一開波推bar個胸谷到脹卜卜
但訓醒成個胸都係勁痛
係咪我有問題
同埋胸我個回復能力好似最差
背同腳通常操完3日都已經好翻
但胸最長係5日先好翻

係咪個身唔夠斜

Pt:「one arm row係向後拉，個軌跡唔會係下至上咁拉，你咁做會食好多斜方同三頭，你都係做翻row Machine啦」

我：「哦。但我覺得個背應啲喎」

對住鏡見起碼45度/更低

增肌達人佢都敢串

無激素雞胸 1kg幾錢先合理

咁無可否認個pt三頭係幾大嘅
可能人地用埋row練三頭，係我唔識野姐

岩岩轉左我TG做hopjaicome
你send過黎?

拉既動作點練到三頭

惠康半磅急凍雞柳25~

都唔係唔得既，如果你伸直手既話

on9 ptrow得個少少tricep contraction (因爲tricep連上膊頭)
冇可能練到三頭

無激素

搵到 惠康
70蚊 600g

Pmed

有鎖胛就唔會食到落三頭啦

好多排骨仔好鐘意照鏡黎操
就黎想食左塊鏡
瘦到隻狗咁仲要谷
唔通真係以為自己好撚大隻

咩人都會照鏡 , gym room 啲鏡可以睇到自己動作做成點 , 你操野唔望鏡 ?

唔照點睇到自己動作有冇走到呢

椰汁炸豬扒 椰汁炸豬扒

但班排骨仔無鏡會死
貼撚住塊鏡黎做
入左自我空間 忘我境界

Sor

貼住塊鏡點做動作呀 ?

大隻先照得鏡？
操完bump行左照下自high有咩問題？

香港人就係奇怪係呢到，好撚鐘意踩人
人地自我感覺良好關你撚事？
心理要幾扭曲先會因為其他人既開心而唔開心？
有無問過自己點解要係心入面笑人？就係因為呢d無聊到極既優越感？
on9

Agree
你話排骨仔霸住部野黎玩手機就話
照住鏡做都比人屌真係CLS

想問下呢到各大隻巴打
Bulk到上78kg嚟緊想進入減脂期 有冇邊樣HIIT plan推介？
YouTube見到有太多選擇 7min 10min 同 30min嘅plan都有
20秒s衝刺20s慢行嘅plan亦有 好難簡

你心肺能力如何先 , 一陣叫你20秒s衝刺死左點算

78KG揮手
我自己覺得最簡單既衝刺已經夠做

增肌期完全零帶氧 心肺功能相信同冇運動嘅人差唔多
為增肌而捨棄心肺嘅男人

我自覺78之後好難再上 唯有先減
巴打都係衝刺20s休息20s？會做20min倒？

我曾經試過，都幾肯定你捱唔到20mins，10min都接近死亡了

記得我第一次玩沖刺 20s , 沖左3 round 差啲call 白車

大把 呢樣已經講到口臭

新手瘦撚想請教各位師兄，知道大隻7分靠食3分靠練，想問下以下既餐單算唔算食得夠，我170 52kg
早餐:雞扒／牛扒 煎蛋 火腿
午餐:雞胸肉 1.5碗飯 一碟菜
下午茶: 吉野家既牛飯or雞飯
晚餐:睇屋企人點煮，但雞牛豬魚走唔甩，加碟菜同1.5碗飯
gym
宵夜:一條蕉，兩隻烚蛋

雖然知道個d咩卡路里網上有得計，但比較想聽下做開gym既人有咩意見

感謝巴打意見 我會先試10min

咁癲
跟住巴打重有冇捱埋落去

轉左去做 8/16 斷食 , 而家瘦番就無咩做減脂

入左個貓狗group, $28-36 一磅都有

8／16嗰陣巴打通常食咩？分享下
我以前都試過 只食蕉 麥片 蕃薯 菜 烚雞同飲奶粉
後來破戒食左餐泰菜就放棄左 好難忍口

泰國果啲無激素雞胸 $60 /1kg 左右

計 TDEE 食 , 乜春都食

想睇 有無相睇下
留名學野

邊度買
買左丹麥既70蚊600g

無可能無激素

其實食唔食得夠你自己個身體已經反映左出黎，洗乜問

個人經驗頭半年食唔夠都夠做，勤力啲操就得
到體重停止增長就要認真計下

我係女仔，想減脂
想問下跑步機健身啲心跳準唔準？
我成日到去到最高心跳80%
睇啲人話50%-60%先係消脂
咁係咪減唔到脂

60-80已經得 , 不過一般要持續 30分鐘先會進入帶氧狀態進行消脂

應該係講飼養嘅過程唔添加任何激素

因為本身雞點都會有啲激素

平時邊係食咁多係最近開始做gym先咁樣食啫

由飲食入手

早餐食麥皮
越食越撚肥

有冇師兄比下意見 cutting 一個星期2次cardio夠唔夠 平日收工再做埋cardio驚第日返唔到工

yea

Cutting = Calorie intake > workout

我意思係你想知夠唔夠未食一排，睇下身體咩反應囉。
有大到未姐係夠，冇未唔夠囉
個個人身體反應唔同點答你夠唔夠

今日p記幫我做body check
體脂去到13% 想知佢舊野準唔準

另外佢話我推胸個時條腰咬得太勁同埋推上去個時唔夠穩唔識用下斜方鎖緊
但係我就唔太明，因為我已經冇縮膊
有冇巴打指點下

沉左肩同鎖左背又真係兩回事黎wor

自己一個推推個時點知有冇鎖到實
另外咬腰咬得盡其實有冇問題feel到最尾個幾下有少少用條腰推埋上去

做錯係都2 頭啦，講3 頭個條友唔識野

都唔會得

邊度買

有冇片睇下
我覺得腰力幫臥推想幫都唔係咁易
多數係上身唔夠力隻腳踩到屎忽浮起
臥推時鎖背要諗住擴胸而唔係擴腰椎，弓腰時其實個胸反而會沉左

三頭真係幫到收手肘，不過唔係全程都幫到，好難練哂個三頭

啲街市凍肉檔買過

咁都計可以話練埋指力都無錯

師兄你引體做得唔岩，淨練握力

練緊頸力

雞肉而家有兩種標籤 , 有機同無激素

有機 = 天然伺料 / 無抗生素
無激素 = 無添加生長激素

Sor 冇片

另外想問下
我用55磅db做bench press第一組10下
第二組8下 跟住第3-4組 要辛苦先做到7下
以前用50磅都唔會咁
做左好耐都係咁樣，點先可以練到每組都做到差唔多下數

如果你第一組就rpe9以上

咁樣係好正常

如果想固定一樣reps就第一組做少一兩下 eg 全部推8下

仲有 一係抖耐啲 會好少少

我去到 1RM BW 都係咁樣唔上唔落 , 最後都要中胸加大 volume

你做4set 1rep？

做 1rm 90% , 4reps x 10 set

10sets

攰到

有幾set要抖成 3-4 分鐘

但如果想做到10下 4set係唔係靠休息耐d
第一組完休息1分 跟住休90s

想修肚可以點做？

其他地方都fit

但塊面有d好削 又想肥d

肚 有少少love handle 可以點修走佢？

做左gym都2年左右

重點係要力竭，如果你d rep 都唔係rm , 其實效果冇咁好，傳統派講緊要力竭rm8~12

姐係第2-4組 玩輕d都冇問題？
最緊要力竭
但如果玩到最尾的返6-7下力竭大唔大影響
定係都要8-12下力竭？

做輕d 做到8~12 力竭，
好似玩superset 咁

明白

有時間玩埋暫停組同代謝壓力組

咩黎 未聽過

Pause; high reps

呢排開始多人cut
平時食蛋白質=bw,
cutting係咪要再食多啲蛋白質防止燒肌 咁即係要幾多先夠？

中央肥胖，手臂幼可以點操?

勤操手臂，唔好睇完連登當做左

舉完鐵都係鬆

點舉？

普通咁舉二頭肌 , 每邊15lbs 隔日舉 , 每組20下*3組

大家做背會唔會放個時鬆哂個肩甲骨
連個膊都前伸到盡

二頭加重重量，同埋check 下有冇代償，
練埋三頭，同前中後膊

單手划船？我會鬆左，但應該鎖背先岩

而家開始加重推膊先真正
感受到核心係幾咁重要
你上半有力夠穩又點
個core無力震哂帶埋落下半身
好撚危險 推胸都無咁強烈
一推膊就知core超重要

就算伸到盡都唔影響鎖胛 , 意念要堅定

yup

ohp世界第一

有無巴打教下我應該點食好 7.2%都係無腹肌

肌肉量51分斤

一直ohp 都係坐bench , 之前仲以為自己core 算唔錯，有次改做stand ohp , 條腰好似想斷咁

所以應該係肌肉量太少？ 但我體重都唔算太輕 又驚食得多肥

我覺得應該係好唔準正常男士冇做gym得30頭 50幾同上台bodybuilding 著三角褲個啲差唔多

坐直同訓低差幾皮野遠
條腰震過貓王

好難理解點引導法？

點解拒絕p 記 d sales?
成日行埋黎話教你做幾個動作。。
同埋如果比左電話佢 佢whatsapp 約我時間要點拒絕佢好

athlean X jeff 都有出過類似 youtube , 推時手腕打斜 , 拇指向內收或尾指向外收 , 不過我就覺得有啲無謂

今日deload day，執下squat既techniques

手臂 由 最接近自己嗰個位 帶向 身體後面 嗰段range係用到三頭既，但一定要伸直哂手先會明顯D

咪話無錢

有冇邊個家用既體脂磅係OK既?
之前買左個小米...
12點磅同3點磅..可以差成1KG

你會出汗同屙屎屙尿，正常啦

個pt叫我lat pulldown machine row都放盡個膊同放個時放埋個肩胛
佢話我唔識用中下斜方 要咁樣train下

但係我自己覺得放咗之後會失去張力

我通常係冇力最後嗰幾下hold唔住先放盡順便抖下

其實我自己不嬲都唔放既
不過我中背控制真係弱d

果陣乜撚都未痾
只係坐係屋企睇片
修正返 係重左1Kg

如果你確保你放左之後下一下可以收返緊
放左個行程長左的確有幫助

每日上磅嘅話最好每日定時同除哂衫
通常都係起身梳洗完就上

第一，呢d test只係參考，並不可以信盡
第二，特別係體脂，目測絕對準過scan
第三，你肌肉似乎爭d

直接拒絕

第一次見zombie squat
幾貼切

唔該師兄
想問下如果做下拉時條腰拗得盡長遠黎講有冇問題

唔好咁
有d上落係好正常，最緊要係趨勢
咪搞到自己精神緊張

push (chest)

bench press 5x5

ohp 3x10

chest press 3x12

dip 3x12

lateral raise 3x12

overhead tricep extension 3x12

tricep push down 3x12

push (shoulder)

ohp 3x5

shoulder press (hammer grip) 3x12

incline dumbbell press 3x12

dip 3x12

lateral raise 3x12

skullcruchs 3x12

tricep push down 3x12

差唔多類似咁

我都係交差手玩front squat

見你唔用手

我唔識睇

其實俾左錢就應該跟足個pt 啦，不過以前學果時都係話每次都鬆番到再發力前再收緊，但拉到有啲重量後就覺得好難下下鬆，仲會好易受傷咁，所以而家多數都鎖胛鎖足全程了

企係到推到70kg一下ohp
坐係到都係推差唔多重量一下

個膊太垃圾

推 70kg 都叫垃圾 , CLS

第一日上連登？

係依個蹲4餅先算係新手level

想問下邊度可以scan下

呢個我又接受到喎
如果臥150 肩推70
我都會話自己膊頭廢

大家做lateral raise係thumb up定down?
down好似會導致impingement...
但up係咪傷rotator cuff

推70kg 膊都廢
我推25LB dumbell都覺重

down

但怕唔怕有impingement嘅問題

保持肩內旋 , 手睜唔高過膊

個人係咪小小向前傾?
肩內旋姐係膊頭都要向前rotate?

肩內旋真係好難用文字表達清楚 , 我只能講我個情況 , 重心會向前 , 沉肩 , 背會展開 , 手睜向後方 , 手腕似倒水狀

肌肉量幾多先叫ok?

lat pull down 放盡會變左pull up 啟動咁用左胸肌架喎

練左兩年 肥腫難分 今年下定決心減脂幾個月清清清
想問有無推薦邊隻減脂supplement好

我推薦電子磅畀你

我11月時做過，有59.7Kg肌肉量，體重就75.9KG
你overall 磅數不足吧，好瘦？

對上幾個月全民有去過physical 則肉量都幾可觀
脂肪24.8

肌

有冇人身體有啲自身問題好想突破，例如我個hip joint幅度有限，屈唔埋心口，所以squat落得唔夠深，屁股一低過膝頭少少就開始butt wink

膊頭幅度，舉高手唔夠直，人地180度，我得160左右，所以唔敢做企直個人嘅overhead press

你個啲係筋膜過緊啫

算咩自身問題

拉多啲筋，上少啲連登啦

172cm 63kg 可以點開始操大隻 目標係張繼聰咁嘅身型 對健身器材有基本認識 食嘢反而唔係好知點搞

張繼聰依家好大隻 唔係鋼條型已經

而家成190磅

會唔會係肩周炎，呢啲要睇醫生喎

佢好勤力，超厚身

抄
想練到差唔多咁

腹肌好現
要幾多bf

73kg 57kg肌肉
Bulk到勁肥

我做耐咗先發現，對健身器材有認識係零作用，對解剖學有知識先有大作用，你識咗人體解剖學，對肌肉運作瞭如指掌，見到舊大石你都識變成自己嘅健身器材

推膊自己覺得
core+肩外旋訓練好影響你舉到幾重/進步

琴日鳩拉完rack pull ，衣加下背勁酸
都係練翻好個呼吸先，再拉落去feel到條腰好快打柴

又圓下背

我勸你唔好再做啦

等你學識個動作先慢慢加重做

你睇左？
Btw我真心唔想放棄DL，唯有做輕啲練翻好個呼吸睇下改唔改善到唔圓下背
聽倉巴話我應該係唔識谷實個core,先圓下背

冇睇 聽你咁講 rack pull正係酸下背

就知你錯form

正係用腰力拉， hamstring, hip冇用到力

唔該哂倉巴解答 同埋你d squat 片真係好勵志 下下ass to grass 輕鬆到乜咁 發覺做ats 先知自己之前係半蹲

聽日我操腳

為左你 我聽日做rack pull拍片俾你參考下

同front squat一樣姐，只不過係，如果身體向前傾，而唔係upright既話，枝bar就一撚定會跌

我都有興趣睇下你嗰啲

Btw core 唔夠力或者唔識點樣去谷

我真係建議你做多啲腹(Leg raise/ Crushes)

等陣先，我放DL片多，squat應該係其他人喎
因為我都做唔到ATG，你應該係睇左會窮巴

想問下ching 你地測體脂去邊到測

目測

咁我重80幾kg，計返ohp 最重得70kg1下真係幾廢

有冇可能係唔識用臀部肌肉既力？

我諗未必關事，因為發覺自己set up都未做好，又冇谷實到core，下次試下做好翻哩幾樣野先再睇下咩環境

好想快D bench 2餅
應該要2個月
Bw:62 PR 83

加油

好想快啲ohp 2餅
2年都唔知得唔得
BW:70 PR 82

用埋綁肘

拗少少腰 應該可以

勁 我bp 都推唔到82

明明記得你下半身都幾大力

做膊完全唔敢做重，好驚傷

利申：推開50以下

同bp 關係唔大， ohp 未試過係個bar 度加餅

180 DL 82 BENCH

真係有啲遠 不過唔緊要啦好好發揮你嘅長處！

有無手足答我
真心想量下

有冇人知聽日清明節 physical開唔開？

錯啦，係冇82, 最多試過60kg ,應該大約6rm

巴打係咪skip chest day狂leg day

明明flora ho應該全世界都推緊波波

之前聽人講flora ho有支barbell好正
有冇師兄知有咩唔同

我alumni, 一星期先一日flora ho leg, 加3日康記ppp

旺角h&m 執邊大廈唔知幾多樓可以免費量
坐少人部lift行兩層樓梯會快好多
幾樓唔記得，你google 旺角 inbody 應該就會搵到

依家應該推到bw 1倍既bench
不過唔係大力左，純粹係個人輕左
上次推60kg 7,7,7,9(rpe 10）

個人輕左都無跌力量就已經係大力左啦

做tabata好想死

洗唔洗帶定幾張信用卡 ?

試過冇人sell

師兄們平時做開咩練core嘅動作？
（SBD例外）

咪屈我呀
你問汶𣺊浚啦

講笑ja
Tyler Man 都講過
今日淘大都有人著黎操

喊出黎部電話跌左唔知自己蹲成點

我聽左嗰啲呻吟聲幾次

wt 點解好似搭錯線

唔知有冇睇錯硬係覺得要再拉下筋

啲嘢好似唔夠鬆

diu 你依家係淘大？

過黎幫小妹拉筋啦

80% 八下 五組
有幾下覺得自己已經上唔到。 。

你𥄫緊健腦？

我懷疑係
再唔現身小妹就#metoo 你

唔小心望到都算掛

尖叫啦

係咪足跡遍佈港九新界

又太古又九龍灣
跟住又去黃竹坑

好強既氣.jpg

gym界吉卜賽人

有咩動作針對腰兩側舊肉？好礙眼

你望緊果組我企得唔好企闊左
我自己都覺得卡卡地

之後果組應該好啲有冇睇到

都話唔小心路過

淨係睇咗一組咋

重有中環啊

嗰個動作好難 唔係話做就做到喎

佢叫控制飲食

你點知係第一組
我之後蹲四餅十下呀，你睇唔到真係可惜啦

Push the fork away

其實我都唔明點解好似好輕咁
我squat完特登去睇番係咪120KG

我神出鬼沒㗎

我目標係蹲三餅咋...
希望盡快成功

唉，4日減左3磅

走左早講搞到我成個癡線佬係淘大係咁叫龍珠龍珠冇人理我
唉柒到爆，以後都唔知點去淘大操野

10年都唔去一次 下次唔使叫啦

已經知4粒龍珠係邊

搵多3粒就可以許願

你做咗啲咩嚟

其實我天生有三粒
當年中文小組討論講出黎比人笑到仆街

叻槽身型應該係咁？認同嗎？

賣藥post

正常番工食野，4日無舉鐵就咁跌磅了
我係咁架，最勁一日可以跌1 kg
而家個磅數得來不易，減番3-5磅又想即刻bulk bulk bulk

食少左嘢？

好想有呢啲身型
好大份好正，成隻熊咁
雖然佢係無藥檢選手

好快得啦你

差唔多啦，你下面個重量似可以有3下

白痴一問
濕疹搽既類固醇同禁藥個隻係咪一樣

有無可能呀

搽個啲係corticosteroid
吉屎忽個啲係anabolic steroid

應該無事？不過最好check番比賽禁藥list有無中

利申搽緊濕疹類固醇

應該有 升得咁快 都無掙扎嘅痕跡

你仲要未上belt

我老婆: 你又搽緊類固醇，又做得咁易，你唔覺太可疑咩？
我:

下次有勇氣試下

唔怪得近排濕疹番發但大隻左

睇落有機， 實際試過先知

咳咳咳... 我都好似有少少濕疹

你地全部唔叻曹

Myprotein做緊特價 有無巴絲有好介紹 60%off now

我今日都係淘大

McGill Big three

Carb crusher dark chocolate & sea salt幾好味

ME收工九點幾先抵達現場

Pull day 呢

背好多動作選擇 成日都想練晒

做squat谷實嗰core其實係咪即係吸一大口氣入腹然後儲住佢?

屌下背仲酸酸地，但今日操腳
係咪應該做機/做輕啲？想減少啲下背負擔

想開始重訓但好驚做錯姿勢會受傷
請問邊度有好嘅示範睇
利申絲 (唔知男女有冇分別不過講定先)

我自己會照做

YouTube 大把鬼妹fitness KOL

1) 抖一日 聽日操獲甘
2) 做機(leg press/hack squat黎代替squat)
3) 轉做front squat

唔該巴打仲有問漏左 唔係好知應該做咩重量

做個重量做十幾廿下就做唔到咁囉

deadlift/赤字硬拉 一日3x10,一日5x5
dumbbell row/ barbell row/pendlay row 4x12
reverse lat pulldown 4x12
lat pulldown 4x12
dumbbell pullover 4x12
seated row 5x10

背太多動作變化 亦有好多替代動作，但我大致上會咁分，有時個日我會注重row多啲，有時會注重lat多啲

同埋組與組 ，記得stretching 個背肌，有助血液流動，充血效果會好啲

Sumo應該可以做？
今日想拍埋片

有冇巴打飲大隻奶粉飲都爆瘡

首先搵左你舒服既步距

腳尖唔好指向前，微微指向外，膝頭對準腳尖方向

枝bar應該放係腳掌中間

諗到再講

ok

係有分別 不過唔係好大問題

(Squat嘅時候傾向比男性更容易發生膝頭內彎

重量嘅問題咁咪做empty bar 先

或者睇我sumo片參考下

睇下幫唔幫到你
因為正係用文字好難教識你

我大部分dl其實都知大概要點做，係差在個core唔夠實，成日變左下背拉

可能關core事

有冇夾背拉

夾上背

有冇諗過唔係唔夠實

而係唔夠強壯令到你承受唔到個重量

今日出門唔記得帶拉背帶

諗住玩rack pull

可能要係現場問啲師兄借

sumo 都有機會變下背拉，小心啲做

拉背帶都問到人借咁勁

佢地借到俾我 係佢地既榮幸

都有嘅，不過應該夾得唔夠

我知
所有類似DL嘅動作我都諗住做輕啲執翻好個form佢

咪再用史密夫機做。。。

Rack pull 我覺得可以喎⋯⋯

想問下師兄們 drag curl算compound定iso

ISO 啦

唔係唔得嘅

我覺得做BB都可以睇到自己有冇肌肉發展不平衡

當然做史密夫梗係易上手啦

隔離個post開始俾人屌

等左好耐

我自己都有用Smith 尤其係BB Row

因為我做Smith BB row 可以更加強化中背感受度

link？比人屌個主體係咩，樓主？成個po？你？

咁算多關節定單關節

deadlift 要夾背既咩？唔係要打開肩胛骨、谷實胸肌同背闊肌咩？

冇喎

新手初學最好用呢個clue

因為佢哋根本未掌握到成個動作

單啦 佢嘅目標淨係練二頭肌咋嘛

o 搵到了

想跟教練,有冇咩gym club既教練係好(近mk)

Set up果下唔係要夾左先咩

唔洗啦，下背直就ok, 上背直啲又得，圓啲都得

上背圓呢個技巧太進階了
我覺得新手都係focus係全個背直先好d

試過俾人點去DL夾背 , 一拉個 trap 就拉傷左

我有高低膊問題 而且左右膊個闊度唔同
左膊窄啲，短啲同低啲
右膊闊啲，長啲同高啲
有咩運動可以喺屋企做去改善呢個問題

由最小重量開始，注意集中感受肌肉，再慢慢加上去

肌肉性側彎做成高低 , 如果明顯有長短已經係幾嚴重 , 要做伸展運動平衡番啲肌肉

下面條片我覺得OK , 如果朝朝做應該 3 個月左右就無事 , 到時再舉鐵去加強肌肉

個膊好柒
明明一個禮拜操2次 都係A字咁

唔敢入重訓區舉鐵

驚咩 無人理
唔好擺到周地都係就得 用完有手尾

拎走啲鐵去有氧闆舉囉

唔好教壞晒 , free weight 區已經夠多人

OK

拎入更衣室舉

唔該晒 高企同長短真係有啲明顯

返工前急推左個波波開心

愈黎愈唔知醜，成日搵人幫我拍片

買個迷你手機腳架

咁就唔好收收埋埋
要post上黎同大家分享

有諗過呢啲野係咪要出鴨記，唔知樓下啲電腦鋪有冇呢？

唔想比你地睇我復康

影到個幫我spot既路人，唔貼得

今日推沒波 開心仔

新手想買套 買助力帶好定買對手套好啲

兩樣野功能完全唔同

所以買哂佢就得

拉嘅動作用助力帶 其他都用返手套?

手套用用下就唔會想用 , 至於拉力帶 , 除非本身有傷 , 否則新手真係唔好用

基本係咁
亦聽過用拉力帶鄉完之後推，可以幫到下手，原因好似話係唔洗用哂啲力黎握緊, 我就未試過，不過我見好多大隻佬都係咁

係真

新手最好練下握力過感受

想問大快活個雞胸紅米飯有幾多卡路里左右

不過可能又係啲 DL 200KG 嘅新手

大家新手個陣跟program有冇話係去邊個網揾?

小弟新手做左幾個月
一直跟自己開頭編既program
但睇返覺得自己整錯哂
咩都唔識 全部動作都4組10下
一星期操成3x-4x組胸同背
見人話新手廿零組已經好夠

你咩目標 , 大唔大食 , 肥底瘦底 , 平日做咩工作都會有唔同安排 , 開頭自己玩真係成日錯成日改 , 但 newbie gain 好處係鳩玩3,4個月點都會睇到啲成果

見過鬼怕黑

目標:以肌肥大 增肌為主 提升肌力為輔
食量: 普通成年男人食量
本身Skinny Fat 體脂高 肌肉量低
做左幾個月都叫做有改善 宜家體脂應該20%左右 肌肉量叫做去返正常人水平
(呢排冇check,早半年check過 25%)

仲係學生 所以平時時間比較鬆動 一星期做5 6日都冇問題

p.s諗緊好冇跟呢個program 定係有其他更好選擇

無阻力帶唔夠力做引體

冇拉力帶拎唔起50磅啞鈴

玩左排康文署 岩岩join 左physical $4920玩33個月 巴打們覺得小弟有冇比人搵笨柒

平過康文低啦

我係5040 36個月
唔差得幾多

點解唔去倉倉果間？

因為貴囉

我依家65kg 有冇得bulk到80kg先cut

你做引體擔張櫈企上去圈左條帶先做？

好親近

睇你架咋喎

會唔會肌肉量唔夠

倉倉覆tg未？

依家旺p冇乜人爽過撚

各位巴打
小弟之前一直係康文處玩開 呢排想出去join啲gym room
google左FAC好似伏伏地咁
仲有冇邊間好以FAC可以做gym同打下拳咁

小圈子

我用滑輪機做可以踩部機放帶

我可以代post youtube

快啲快啲

我要睇合神操野

有無巴打有著adipower 想上網買對
想知szie係點 係咪跟番adidas其他鞋既size就得?
Thanks!

我UK9 買一樣size

Fit

鞋爭個啲窿窿會唔會好藏塵？

同埋其實low bar嘅話係咪用番少啲heel height甚至係平底會好啲？

等合哥首肯先

䴤應該就唔會啦 因為我用鞋袋裝住

Low bar 感覺唔到有咩大分別

仆街啦 又夏天啦

跟到好師傅真係好緊要
做尖果時自信心都大左

我都想跟...
奈何無錢

賣屎忽有無得諗

點解咁撚肥 點解咁撚肥 你食野求撚其

@合仔

琴日應承左你會拍rack pull

你應該攪清楚pulldown 同pullup 先

簡單動作要點

首先高度set去膝頭哥附近位

企位同傳統硬拉一樣咁闊啦

唔好企離枝bar太遠 ，我唔知係咪因為你離枝bar太遠，導致要用下背代償

望落去枝bar應該係腳掌上面

其實rack pull相比起傳統deadlift 算係易學

因為rack pull只係模擬傳統硬拉後半程既動作（包括鎖定）

留意下我個下背一直冇圓到，我每做一下我個上背都會收緊左

健腦唔好扮嘢

聽講你好似跟個四個師傅

今次有新角度

四個都係上左幾堂 皮毛都未學到
想長跟

我都想係健腦
有錢又有女

我只係個垃圾學生哥

什麼時候產生了有錢的錯覺
明明窮到燶。。。

認真 六七月番香港想跟文家浚

Just do it

合仔睇完有咩唔明

有咩疑惑，即管提出

識答你 ，都會答

ATG squat

點解你蹲果時我會覺得有種暴力既感覺

如何變靚仔

1) 點先可以好似你咁
高大靚仔又大大力

2) 做我男朋友ok?

因為依個重量依家對我而言好輕

我3餅有咁既速度就好啦

飲多啲水

Deadlift下背酸係唔係代表做錯左

怕丑呀
想睇就留tg la

lm tg:rubbishno1

收到

lm
tg: @huphupbbg

未必，因為真係會用到

又買樓又買機又買堂

乜真係咁多人想嘲笑我咩
Btw下次拍左新片先send,其實冇咩特別

我而家一星期玩三日ppl
深蹲硬拉擺埋同一日玩大重量多
如果另外pp個2日想加少少練力既元素落去可以點改
Push day玩一個大重量既動作 其他就肌大肌為主？

硬拉深蹲同一日？

係呀

我覺得太chur了

應該好多健力program都會？

好似candito-6-week咁分upper lower day
蹲完就硬拉

我自己唔會囉
始終覺得第二個main movement會做唔到最好訓練效果

都係架
次次做完都成身汁又喘哂氣
之後仲要做膊,會好想返屋低唔做就算

而家左膊做就引體同下拉都會有種痛係好似比人屈住隻手咁
但平時舉起手又冇事

我覺得大動作訓練質素低的話就無咩意義

試過

我唔想再同一日

之前佢ig live又話800一堂
諗住執下動作仔..

唔通聾豬係有jer絲打

佢個級數 800蚊堂又唔貴

唔方便批評

唔好為難我啊

有一排佢真係好忙

通常wtsapp佢都要等頗多嘅時間

其實我諗住一係搵tyler
一係就去flybe練舉重

推

文字上交流好難幫到你喎

舊患？點屈住法？邊度痛？後膊？

搵醫生/物理治療睇睇佢會好過你上連登問

唔係下哇，呢個有d難接受

其實環掂都係要成幾千蚊
仲考慮緊報深圳舉重 是咪有巴打一齊組團

不過真係要搵搵外快
有無好介紹

倉巴收唔收短期報習老師

之前冇傷過係最近呢2次下拉個時先痛
係中膊痛,其實係做緊個位有時會有D骨'格格'下咁既FEEL
痛法好似比人用MMA鎖住既FEEL咁樣

短期就抄散做下倉啦，補習介紹完要俾人食中介費

香港pt真係天價

係落個下先會咁，少少似甩骹既痛法

個角度幾正喎窮巴點Setup個Cam? 係咪放上bench影

呢個有入門程度先跟比較好wor

比你講一講先發現個角度睇得好舒服

我覺得protein 溝原味creatine 冇咩野wo

冇，我有用器材

點樣去感受目標肌肉
要做得應真係好難
有無巴打分享下心得

造下單邊+摸住佢

最緊要係用念力控制

最難係背，亦都係摸唔到既地方

搵人幫你摸

有冇whey/ protein snacks推介

健身真係可以好博大精深

之前睇ig d #山系女孩時，諗過大隻d時整個#肉系男生
但一直都無大隻到
有無人想開

我骨系男生

健身可以另你認識飲食營養身體構造

#肥肉系男孩

就咁 #肥系 得唔得

半肥瘦男生

大肚男孩？

水牛肚男孩

波波附近開 snapfitness有無人去過或者用緊

心肺太差或有暗病都會大汗 (中醫話咩內臟容易過熱)

我反而係運動得多之後大汗左易出汗左

呢排次次做尖都大汗到成件衫揸得出水

少汗同大汗都唔好 , 我就偏向大汗 , 有時行陣街已經成條頸濕晒

趕時間操野真係好辛苦
縮短晒休息時間不突止，仲要好似操到趕功課咁，失去晒樂趣

玩 superset 時間喎 , 通常唔趕時間都唔會諗起super set

臨近考試 又要溫書
無得操咁密

有得操就要感恩啦

通常一趕時間我就做兩個Compound算

根本就唔同心態

淨係做compound?

條頸比較比較長
練traps 會唔會有用？

冇時間係咁
兩個compound每個5組
做得重都夠做
有時果陣就會做多啲isolation exercises

呢條友教學超貼地有心
又清晰又詳細
不過佢好似想全職拍片
前排嗌人比錢支持
但明明佢d片都多人睇
點解無產品搵佢
再唔係嗌佢係影片加插下廣告嗌啦
唔想佢第時唔拍

佢唔 del 走佢channel 啲勵志片都應該好難有運行

果d片又真係廢廢地
懶好熱血勵志咁
但出唔到激勵人心既感覺
仲反而有d煩

佢把死老豆聲唔岩

算係唔錯

其實香港仲有咩健身YouTube channel?

Lol

今日想同大家講嘅題目呢就係...

瘦撚, 排骨, 57kg
呢一個星期去返gym. 我每日食3-4塊提子方包做早餐, lunch 多數碟頭飯size (白飯, 少少菜, 雞肉/牛肉), 夜晚就有時會食快餐(m 記, kfc個d)/都係碟頭飯, 因為放左工已經無心煮 平時做gym個日就會飲兩個scoop 既ON Mass Gainer
想個人厚返d 同埋增肌
一星期可以食幾多快餐? dirty bulk 要點做? 因應我成日驚食唔夠卡路里先會有時食快餐
求意見/屌醒

想知點解咁多師兄谷肌對住塊鏡照果陣
都要矇起對眼，個表情好肉緊咁
但明明距離就好近
求指教

瘦還瘦，你幾高先，
同埋你係咪近排新手上路做尖？
你想大隻卡路里未必關事既
最緊要你食得多唔多肉類
唔多既一星期食幾多快餐都冇所謂，乜撚都食落肚先
同埋唔好飲汽水，飲熱飲最好
至少我係咁做

想大隻卡路里未必關事

唔記得利申返
用左一年半時間，乜野都食
57>77

勁

唔好咁痴線，肉類係緊要，但要增磅的話卡路里一樣緊要

佢話ok就ok啦
人地一年半升20kg你有冇

屌 佢咪話咩都食囉

咩都食，但卡路里唔關事

即係想大隻可以去練胸肌背肌二三頭肌四頭肌膕繩肌，但係健身未必關事既

我得167, 又瘦又矮 手臂又無咩肉 老土 d 講:食極唔肥
之前斷斷續續咁去做gym, 做左兩個月又停, 過左三個月又去返, 仲要係得閒先去. 我上年年中開始認真日日去, 個fd 教識我教岩我d 姿勢, 之後今年1-3月無做過. 到今個星期我星期一至五都有去gym
我餐餐都要有肉, 一餐可能唔多肉, 但我肯定每餐既肉無半磅. 肉要幾多先夠?
btw, 多謝提點同d tips.

可能佢想話食得多就得 唔使計到咁盡

佢表達得唔好啫 你咁嬲做咩

冇嬲囉點解你覺得我嬲
難上磅既瘦底乜都食我都支持

句句jer住

句句jer住未必關事既

我而家好d, 三年前我得47kg, d 人問我係咪無飯食 仲話要請我食飯

身高好關鍵
做咩唔答人身高
係咪好矮
我得163cm，你矮唔矮得過我

散播不實資訊就要有人講清楚架啦
唔通你亂講野我仲要呵住你感受咩

特別係對新手，新手咩唔識，一講就信哂，可能就記一世了

飲食上面
你google下咩係TDEE先啦
每日食夠tdee+100-300卡路里左右
唔好過多唔好過少
跟住先研究食d咩阿/蛋白質，碳水，脂肪比例果D

Ching你識唔識野架
卡路里未必關事架

咁你都啱嘅

但係你咁就唔啱喇

卡路里唔關事
我增磅都係靠佢
咁關咩事？ 真心想知

關事。。。

佢鳩的

我都唔知，但樓上有位師兄一年半多20kg
你有冇佢咁勁先
香港健身界講科學既咩？
不嬲都係邊個大隻邊個岩

持住大隻恰鵪我呢D新手

大隻大撚哂！！

係

淘大一個男私教拖三個OL上堂

師兄幾高?

我177

咁你原本真係好瘦

177 cm 77kg 好完美

腸胃唔好果隻喪屍型食極唔肥要少油少甜啊，唔好食垃圾去增，唔work 架

卡路里點都要學計一次，好多「新手」學計之前都以為自己食好多野，係計完先知自己根本食唔夠

很7

唔該人生冇22巴打幫我
大家咁咬文嚼字，冇理由唔明我打左句「未必關事」
我又冇話「唔關事」做咩要嘈交先
無非都想自貼身材姐

Btw，我講我自己先，我2年前都係瘦撚黎
仆街一兩個月飲撚晒一樽正常size gainer，
好似係5kg size
用半年時間飲左3樽半
個磅數冇上過，係0kg都冇呀屌
但舉啞鈴重量大左（我知做得重唔一定好大隻）
果陣咁岩轉工，轉左公司包午餐
5送一湯白飲任裝果種
做左年半，食撚左半年
咁就上左20kg

支持Ching

某人不嬲人如其名冇乜腦架啦，又冇肉量又肥到成隻豬咁而且細力過女仔
最叻係網上面對住啲新手扮哂野同搞小圈子

巴打唔洗咁介懷
係人都會明你卡路里未必關事既意思

巴打咩工包野食咁爽

咩gainer 10磅飲到兩個月咁襟飲？介紹一下

首先你要轉份包食嘅工

same

我年半 60~86kg
依家81

你地知唔知體脂率同卡路里其實未必關事

我健身之前成100kg 169cm
一開始健身半年冇戒口，係1kg都冇輕過
半年前開始減肥，戒哂糖同汁，食清少少，依家80kg 仲keep住減緊

gainer 有冇堅持一日飲兩次？

如果跟足飲法一星期就要買一桶

Sorry 頭先講得唔清楚
所謂既卡路里未必關事並唔係指體重上升下降同吸收既卡路里冇必然關係

體重改變當然同卡路里吸收有關係啦，雖然依照每個人既實際食物吸收率，每日總消耗熱量，腸胃對唔同食物既刺激過敏，身體激素水平，就算兩個人食一樣既野都可能一個升重一個降重。但總體上依然係卡路里愈大於每日消耗就升磅，反之亦然

咁點解我岩岩講未必關事呢，
我係指我地其實一般人唔會立即知道自己既tdee從而推算到每日應該食幾多卡路里。而計算食身卡路里亦一定有偏差。
所以我認為瘦底想上磅一開始不妨食多啲，蛋白質最好食多啲，脂肪同碳水亦無須避諱。
每星期留意體重變化，升太快就減少少，升太慢就加少少。

減磅都係同一道理

唔好意思我頭先話未必關事可能會誤導到你地係我錯

頭兩個半月有，但有次飲飲下飲撚到嘔
跟住飲唔足次數，但冇理由1kg都冇加過
我做地盤大判

仆街仔追到我喎

仆街爆響口
但望落我都係肥好多
應該肉量有差距

我係飲佢instruction 既一個serving 既一半為之一次，一日飲兩次。姐係我其實一日淨係飲佢一個serving.

白飯最易上磅

唔係想笑佢1/5蹲

而係覺得有時啲人入勁多餅做1/2蹲，其實做水平蹲佢地都應該有返咁上下力量？
好似有人入五餅做1/2蹲，佢地做完整深蹲應該都蹲到三餅掛？

好似條片條友咁，我懷疑我四餅1/5蹲都未必做到

其實我覺得自己睇落真係無78/80KG
唔係好明點解會咁

骨架重（港女mode）

等我著條底橫only影張相俾大家判斷下

快！

唔洗著啦

係咪男人黎架
仲要著底橫

根本 gainer 果啲空卡路里係搵笨柒

BC有冇得比credit card? paywave?

有

又話健開身既巴打好nice
小妹一時講錯野道個歉都食咁多負評
我5挽la ><

thanks ching

大佬呀1/2蹲大把人係為咗減低受傷機會，唔係個個都powerlifting，一陣傷咗冇得操仲麻煩

唔係咁講架下哇，body building 都要full range of motion 啦

原來係咁
仲以為1/2蹲係練爆發力彈跳力
因為我聽人講過1/2蹲剎制反彈果下唔多用到臀部力量去反彈所以膝頭會受更多力
我以前打泰拳傷過膝頭所以都唔敢玩1/2蹲，雖然我都想跳高啲
反而powerlifter好多都係蹲到平衡，冇玩舉重啲人蹲得咁深
可唔可以講多啲1/2蹲係避免邊度受傷依家冇跟program可以得閒就轉下動作練

同埋想知powerlifting隻蹲法會令邊度易啲受傷？
叔叔老了復原慢，好怕傷

練彈跳真係會練half squat
但好似唔會heavy weight，因為half squat 對膝蓋壓力仲大

BTW 做咩冇啦啦叫我大佬
好熟咩依家同你
叫我BB得啦

如果急性受傷都知咩事
我係怕慢慢由輕做起有啲累積受傷煩
以前打拳果時企得耐一坐低 / 坐得耐一企起身 果野膝頭會好似實左用唔到力
後尾冇睇醫生但係工傷訓左幾個月醫院就冇野了

都係嘅

如果冇一定嘅有柔韌度左右同靈活度

叫條友去做ATS

我驚佢butt wink 跟住啲壓力走落lower back

另外，half/ ATS squat 大家各有好處

未必要二元對立嘅

係囉唔知邊度開始變左對立
明明我一開始係話1/2做到5餅，水平蹲都應該做到3餅(掛)
我唔敢做1/2蹲唔知所以加個掛字
建議巴打們唔好見人做1/2蹲就覺得佢全蹲就會得返50%力都冇
都唔知點解講左去唔係個個都powerlifting

如果training for explosiveness 的話，half squat 都有道理，但bodybuilding 既標準應該係有咁低去咁低吧？(即係butt wink前要上)

我見過有個sumo squat 180kg for reps

我見到佢half squat 跟住我就問下佢唔會ATS 好啲咩

跟住佢話佢想刺激個屎忽多啲

今晚打邊爐
8點食左600卡早餐之後等到7點先打邊爐希望唔好爆太多

但每一個YouTuber都強調要FROM架喎

打得邊爐就咪計啦

都係講目標姐
知自己做緊咩最緊要

Bodybuild 訓練方法 各家不同

有啲專登唔full range 務求累積代謝壓力

我諗大動作就會有人咁練
因為係唔同階段各肌肉參與比例唔同？
例如推胸推膊都係，某一段範圍胸同膊參與度都會慢慢下降
岩唔岩

half squat仲傷呀

通常哩啲做法最後都會因為太肚餓搞到暴食

好多運動跳都唔會係full range 跳， 所以練跳會加一part 練返個運動模式， 例如explosive 嘅 half squat。

1/2蹲同水平蹲有咩分別？

屌，係大佬你自己走去笑9人，一嚟就話人half squat on9, 你咪同香港嗰個gym fuckery一樣，你自己講到二元對立咁，仲有，冇話powerlifting方法會導致受傷，只係受傷機會大咗，一個唔小心落到底冇力，loss咗tension,後背好大會受傷，最後人地點做，你理9得人

邊個話人half squat on9
我覺得係得啲連動作原理都唔識，淨係識睇「標準動作」，唔知道健身同時可以係為左肌肥大 / 肌肉力量 / 輔助運動表現既工具既新手先會笑half squat

UMUMUM
呢度係我自己9UP D名詞所以你唔明我講咩係正常
水平意思係髖關節膝關節成同一水平
1/2 係用呢個髖關節膝關節水平角度同企直未落時既參數

我唔太buy人地點做理得人
While it is true that 我地唔知人訓練purpose，傷病史等，我地唔應該咁快去下judgment; 我覺得我地都應該keep an open mind去討論同learn from others’ mistakes.

細佬你講得岩，我支持你。
到底邊個話Half Squat就係ON9

我發覺你成日引戰

係囉我都係咁話

你地係咪對我有啲誤會呀
真心想知邊個講half squat = on9 搞到我細佬唔高興

條友M底摟屌，或者暴露狂想自貼身材

不過今次佢係想探討half squat 同full squat 重量既比例姐，我覺得ok

所以有時候會俾人有bro science 既感覺

點解你咁都會識穿到我既思想
好神奇

屌！點玩深蹲都會傷只分冇咁傷同好撚傷，行路行得多都傷啦

你咁講都岩既
訓練同受傷真係相伴
但有時搞清楚動歐既原理同成效
同埋考慮埋付出風險
可以自己揀適合自己既動作咁解姐

其實你又講得岩，人地點做真係理鳩得人
我做尖以黎從來都冇同人講過你做錯呀唔好咁做之類既說話
唔計PT，反而係有兩次呀叔，一個偷偷地幫我推胸加餅，一個教我推胸唔好伸直手
我覺得好難堪因為人地又冇惡意，但係一次真係對我黎講好重，另一次就係我臥推唔係為左專注個胸，都唔知點拒絕人好

我覺得你推胸被加餅個次好好笑

上ig睇果d玩得勁重既人係隊晒野食埋止痛藥先拍片，佢地搵錢㗎大家唔好亂來量力而為

屌，仲有呢招……
真係估唔到

衰在我肥人肥就令人以為我大力
其實我係棉花糖女孩

斷估我輕返20KG佢唔會敢幫我加餅

咪扮野你會唔知

有無師兄打波整親手碗？睇跌打又好似比人昆錢咁，好耐都好唔返

我用例子去答你
整親腳，左腳踝摺唔埋，一摺就痛，睇左兩次跌打唔好
排政府睇要等三年
所以我一直都唔會深蹲得好左腳踝活動度極差

去醫院睇啦照下x光，跌打跟本垃圾

巴打你講野咁極端小心引戰
不過我親身體驗過既跌打真係幾垃圾
可能有人有情況岩，但以我以前經驗真係冇撚用

講開香港個gymfuckery，其實我不嬲都唔係咁中意
將人地啲錯form擺上網嘲笑都唔知有咩意思

拍果個一黎又唔知人地訓練目的，
二黎就算人地真係做錯form你唔提人都算啦仲要拍片笑人

有邊個一開波就真係咩都識先得架

一向都有田徑運動員會練 half squat , 點會on9

有咩健身方法，岩返shift 工作ge人做

shift 差異可以好大
不如講下你個shift幾日循環一次，每次有幾多日可以操？

笑人錯form一回事
有啲行之有效既訓練都比佢擺上去
只顯得個版主自己冇料
e.g. 握力訓練，農夫走路，肩䄂肌群訓練

如果要追更真係幫唔到你
但我個人就翻早未晚做，翻夜未早做，有咩問題？

每7日轉一次，5:30am-1330, 1330-2130, 1630-0130, 每7日就轉

之前有follow開 後尾頂唔順unfollow左
頂唔順佢個種自大 自拍都冇 講d野成個教練咁 又打埋晒d 5p字 之前笑尻運動員half squat柒左又當冇件事
講真 d人一開始大隻 d eagle就出晒黎真係好撚難頂
得罪講句 kofgym d story都開始有種自大feel出緊黎
究竟係大隻同時保持謙虛係咪真係咁難

返完工，累到唔想做...

kofgym都有咩？

講真X光有陣都好撚hea
佢淨係睇骨
軟組織有損傷唔會理

以前跌親隻腳
膝頭附近腫哂發炎
個幾兩個月先好返
消哂腫之後發現隻腳曲咗
另一隻腳仲好直 一對比就睇到唔同
去醫院搵醫生照X光
佢話冇事hea9我

吾系吾得啊

如果目標只係想修下身唔係做大隻佬 , 做啲屋企做到果啲 , 返工前做 30-40 分鐘都夠

三種更，七日轉一種？
唔好意思我唔係有惡意，不過你返五點半收工做，返一點半下午四點半就返工前做有咩難度？

我唔係講風涼話，我返0730-2000 都係2000收工去做，九點做到十一點

返1930-0800就中午做，四點做到五點半返工

呢個係X光技術問題
要睇軟組織要照震力共振
費用係十級跳

點樣可以拉多d線條出來？

減體脂

其實我都係想減下肚腩。但屋企做邊類有效，我得對亞0

Push up pull up
控制飲食
夠了

軟組織要MRI呀

Stay humble stay hungry
唔係咁易做到

我知啊仲讀緊書冇錢搞
加上唔太影響日常生活所以未處理住
應該遲啲要搵物理治療睇

姐係我覺得你話幫唔到我咪算lo
講下我要做乜搵乜睇都好吖
直接話冇事好撚唔負責任囉
有眼都睇得出唔係乜事都冇啦

利申：而家偶爾隻腳內側膝頭位嘅筋會腫起

係，作為一個醫生真係唔夠盡責
醫生有料冇料有心冇心差好遠
抵有啲可以做到unun腳

自拍都冇可能根本唔大隻

屋企做無效 , , 收工又攰又無時間去 gym , 咁你想俾咩意見 ?

其實純粹想減肥 , 食野堅持到一個月走油走汁已經係兩個樣

以為係問問題位師兄問人想俾咩意見
嚇親我
好彩見唔對路碌多次個名

我做胸 平臥推 啞鈴 10-12下一組 做四組

當我一邊16kg, 做完四組都仲好有力

如果轉18， 就第四組做到第5下一定收皮脫晒力

咁既case請問下應該點做先岩？

第四組脫力個下轉輕啲weighting繼續做？

衰在把聲，唔靚仔，陰公

轉18乜野 ? 18kg 定 18下一set ?

不過係好睇既

Sor 講得唔清楚
轉18kg,都係keep12下一組
頭3組好穩唔會錯form
第4組就去到第5下 無晒力 spot都無用
咁樣係咪應該轉輕一格（16kg）做埋淨低個7下？

定有無咩方法可以揸乾啲力？

drop 番去 16kg > 12kg > 8kg 一直到揸乾

體脂真係好難減，cut 到好灰

加油
咁辛苦練完d肌肉應該比佢地出黎抖下氣見下世面

有冇師兄分享下可以點練橫d個人

Gym房見d人唔算高，但睇落去夠橫夠闊成件事即刻唔同左

利伸：160

唔係掛，我171係gym 已經覺得自己係哈比人。

落到gym房自已係最大隻果種感覺幾辛苦都值

所以呀叔我有時都會落康文撚下狗

收啦廢佬

Thanks 巴打

咁向高比無得比既
做得Gym就係想將自己有限既身材最大化

你自卑咪睇到自己哈比人

康文署係初心者集中地

我當你18kg，咁你咪唔好做4-5組每組10-12下
做4組每組8下，第5組6下
Btw我想問你係咪操胸，操完一邊再操埋另一邊

咁我167仲要喺外國gym
幾有自信都係哈比人

btw外國free weight區真係好多女
啲女仲要蹲好重
我大學gym最勁個條女好似七十幾kg squat pr 165

好多師兄都玩腳
我自己唔敢玩squat同powerlifting
因為掌握唔到

睇片學都學唔黎

其實身高係你一生之中最難改變既數字之一，最真真正正out of control 既野
完全唔理解d人因為高而自大因為矮而自卑
天生既彩數問題而已

我自己都逃避左好多年
一路都skip leg
到遲啲操嘅時候就後悔點解唔早啲開始操腳

放膽去問個場啲師兄師姐
我諗好多都會肯教
再唔係咪請個教練

咁樣都係out of control
好多人都因為個樣自卑

樣都可以靠打扮，化妝，減肥去執

180 電燈柱

樣都可以整容甚至戴面具，身高真係走唔甩

咁都要逃避不如落公園同d阿伯搖鐵絲網

我同啲鐵絲網搖呀伯

比值口自已既人注定成世係廢青廢佬

如果你有能力一野打死人,根本唔會再有人care 你外表
外表係用黎大狗人嫁,無能用
最實際都係身體同學識,無人可以偷走你
連個天收你個時都會自卑

師兄 唔係串你
但你呢種諗法先最自悲
一樣野比唔上人
就不斷說服自己果樣野唔重要
係咁說服自己其他野仲重要
你有比人優勝既地方
但當然會有天生輸比人既野
輸身高咪輸身高 接受佢
無人完美嫁麻

外表, 身體, 學識, 一樣咁重要
話是但一樣唔重要既, 一定係本身就冇個樣野
或者個樣野 已經屈晒機
就好似D有錢佬 一定話錢冇撚用架 講到幾唔重要, 心靈上滿足係最緊要咁 因為佢有呀嘛

有研究講過, 係職場上 2條友 條件差唔多
外表好個個 上位 或者人地信任佢 俾機會佢既 都比樣衰既 好好多

練L-sit嘅話，做咩abs exercise最有幫助？

我依家做到唔屈膝打直對腳踢上去大約10下，不過就1秒都hold唔到

上面答左

鬼唔知咩,咁見到有人講到死晒全家咁慘再唔激勵下個人生無能左啦
條條女都話自己個波A夠用嫁啦,屌你老母有邊個唔想要D

腳架

on9, 點解身高要分贏輸? 真心覺得呢D想法好白痴

絲打第一次做gym 都有d迷茫
入到去唔知做咩機先好

有能力一下打死人 點解結論係無人會care你個外表

呢個係咩邏輯

首先你要清楚自己有咩目標或者有咩想要先

冇目標好難定計劃

我無話身高高=贏
我意思係 人唔係完美既
一定會有野比唔上人既
但唔洗自悲呢樣野
唔係不斷搵藉口
不斷說服自己呢樣野唔重要/其他野重要
因為咁樣說服自己先=自悲同你好介意呢樣野
比唔上咪比唔上囉
唔洗介意
咁先係正確心態

你無講高=贏, 但你不停強調高就係好過矮, 要接受自己無咁好
我唔覺你呢D心態有幾正確講到尾都係高就係好, 矮都唔好介意自己啦

根本高矮對一個人既自尊完全無關連, 唔需要咁樣去adjust.

唔可以話一定冇

社會風氣呢樣野都存在一定嘅影響因素

可以講係本身高矮其實冇問題

只不過係畀社會定義左高就係好

社會定義還社會定義, 呢個社會定義左好多野都唔一定係岩.

squat同powerlifting未必關事架

社會風氣唔一定啱

但係因為社會風氣可以影響一個人

好簡單

朋輩之間如果笑佢係矮仔

有可能令到嗰個人會自卑

或者可以話瘦就係靚呢個標準

咁如果嗰個女仔肥 朋輩之間可能又會閑言閒語

Btw

今日仲講緊 悶唔悶

咁呢樣係事實喎
咁的確係比唔上人
如果高度同大隻一樣
可以訓練到既 咁你會唔會簡矮先
唔好用呢d虛偽諗法啦
同d人講窮都可以好好一樣
現實d啦～

理性同感情既對峙
基本上人人都讀過中小學，中小學就係鍾意笑人同攻擊人天生弱點既地方
除非你真係勁成熟同理性，如果唔係中小學對孩童黎講起碼佔生活70%，生活入面有70%都比人睇唔起，唔會對自尊冇影響，同事物既對與錯完全無關。

中世紀女人巨乳 = 雞/奶媽會比人笑。男人 JJ大 = 冇腦都比人笑
好彩小妹我生得岩時代

利申冇睇哂你地啲討論就亂入9UP

講咩?

上磅中，好想保持住9%體脂
但教練話上磅就好難keep到，係唔係兩樣野不可並存呢
最低影響上磅既方法係咪飲gainer呢
請指教

所以我咪話你呢種諗法on9.
其他人因為你既高度而睇唔起你, 呢個係他人既修養問題
而家係講緊自己點睇自己, 呢個處世問題

身高只係一個數字

朋輩笑9你, 係佢地既問題, 又或者你應該揀D好D既人做朋友.
我可以理解呢個社會點睇, 唔代表我要接受, 或者要受佢地影響.

呢個社會夠話太大隻核突啦, 挑

你咁講就衍生其實問題啦
你搞清楚先 比唔上人唔=比人睇唔起
輸比人 唔係一樣比人睇唔起既野黎
人一定會有輸既時候
任何一個運動員都會有輸既時候
我一直講緊既係你矮 高度方面輸比人
你需要承認/面對你比唔上人呢一點
但唔需要介意（輸）因為人天生就唔完美
有樣叻過人 自然有樣差過人
同有無人睇你唔起之類 係兩樣野

*其他問題

理解清楚之後 發現社會好荒謬

朋輩無知膚淺 正正因為戇鳩鳩嘅社會標準

我講埋今次唔講, 身高並無分輸贏.
我唔明呢個concept有咩咁難理解.
乜撚野人總有輸既時候, 呢個說話我認同但絕對唔係apply係身高到

用身高去Judge一個人已經夠on9, 用身高去judge自己就更on9
你呢D咁白痴既說話拎出去就大把傻仔支持, 俾D見過下世面既人就會笑你on9.

呢個社會係咁on9, 唔代表你要俾佢影響到

但調返轉咁諗喎
正正因為社會標準on9
所以一般大眾都on9
你只要特別少少
就可以優勝過佢地
例如健身咁
唔係一般大眾講咩健身會太大隻/青少年健身會矮呢d膠說話
隨時個個青少年都健身
到時你邊有得係沙灘show off

你要我講既話你呢d先係白痴說話
身高無分輸贏
外貌無分輸贏
呢d係自欺欺人既諗法
現實係點 心照啦

係好難並存
但如果好認真控制每日吸收卡路里同營養素
體脂都唔會一野上得太快，未過14%都見到腹肌既

想問你係咪瘦底？9%係節食左好耐先得返黎定天生瘦？

如果係天生瘦既話好快就可以cut返
但係上完磅再cut成個人既線條已經靚好多（我假設左你岩岩開始健身冇耐）

我個人支持你放心上磅，除非你做model要長期好低body fat

ps. 依家有啲學說話卡路里未必關事，但叔叔始終都係覺得卡路里盈虧先係體脂升跌既主要因素

同埋我唔係話用身高去judge一個人
係身高都係一樣有高低既野
但身高高唔=佢個人贏左你
只係身高贏左你
因為我踢波贏到高比
咁係咪我優勝過高比？

等你見過下世面就會明自己今日係幾咁白痴架喇.

我睇你d言談說知你無見過世面啦
講身高有高低之分
你就理解到用身高judge一個人

人哋仔都就嚟生⋯⋯

加上自己搞生意⋯⋯

你確定佢冇見過世面⋯⋯？

咁就好巴閉？
我睇間兩間餐廳
我都搞緊生意 咁我有無見過世面？

我係辛苦減肥
7x kg減到57
結果覺得太輕唔好睇，嘗試操大隻飲whey
結果去到58
報埋pt諗住操肌再大隻小小
前日一磅得返56.5
個下真心屌出黎
利申高度168

其實點解你要咁激動

你指控佢話佢冇見過

我話返比你知啲事實佢可能有

我講嘅客觀事實 點樣主觀地俾你覺得係巴閉

算啦, 我唔需要用我既身份去證明我講既野係正確
無論我係執垃圾定做老闆, 都唔會影響我既言論正確性.
佢係要覺得高>矮, 係佢悟性問題. 我唔需要幫人教仔.

咁我錯
我無咁激動咁回答你講既果d事實
：咁又有乜特別？

57真係太輕

其實我覺得講高度無咩意思
你多範野好就係有優勢，與其呃自己話個樣野唔重要，不如令自己有優勢既地方 (例如樣，學識，財富，人品)更有優勢

其實我講緊既就係類似你既諗法
身高輸左咪接受囉 唔洗自欺欺人
如果有得簡 會有人簡矮咩？
咁但係輸身高 無乜大不了
人每隻手指有長短
咪接受自己短隻手指囉

手指短唔=你輸左成個人嫁麻
手指短唔=會比人睇唔起嫁麻
呢個就係我既睇法

如果你係咁肥底
咁唔好飲gainer呀
應該係瘦底食到肚爆都上唔到磅先有需要飲gainer
你維持暫時既飲食慢慢加少少加少少
三至四日磅一次重啦

其實你明唔明我講咩

你嘗試指證佢話佢未見過「世面」

我講返少少背景俾你聽其實佢有可能有

我從來冇講過有咩特別/巴閉

呢啲係你自己添加上去

似係你屈我話覺得有特別

佢中文唔好ja
誤會誤會
佢母語唔係中文

其實係你唔明我講咩
我唔係話你巴閉/特別
我係講緊佢個背景

南亞肌肉人萬歲

Sorry
我都係直d講
我意思係：無乜咁特別姐咁樣
我自膠

返兩間餐看更

你地咁鐘意嘈交架屌！

g持嘈交 希望有自貼睇

反對呀
有咩理性討論唔好

我好似搵到朋友

你咪人稱增肌俠既增肌大師合仔

今日玩腳仔

想問下咁多位Ching bp 起槓時震得好犀利，係個背夾唔實定定我根本承受唔起個重量，玩緊25kg ，推到5x5嘅

去親p 記都比pt 話 我form 錯

你地的確幾相似

通常係core muscle唔夠強

有冇片睇下 咩都冇好難講

淨係想身體健康d, 而家心肺功能好差
行幾級樓梯就扯哂蝦, 但其實而家仲好年輕, 唉

震係三頭 同core唔夠勁啫

如果做到5x5冇問題就得

做唔到個個重量你就要減

咩動作

bp

淘大三支bb冇人用

有無拍片睇吓

傷左，成兩個月無做啦

On9boy

有得揀種族
我寧願揀做白人，都唔做蝻

講埋種族仲搞笑啦，一陣又開口埋口我唔係用種族黎judge人，不過佢種族真係贏左你，咁你咪接受囉

今日感覺唔差

呢度有無人食煙
覺得對健身有冇影響

睇人地片話有

細佬做技工，好多同事吸煙
我會連二手煙都盡量唔吸，行街遇到火車頭都會跑過去

你有無用pre work out?

今日冇，多數唔夠訓先用
買左樽返黎淨係用左兩，三次

想身體健康d, 郁多D, 呢D目標太虛無
定一個實在D目標, 比如話跑到10K 比賽
參加毅行者之類. 你目標唔實在, 連TRAINING 都係唔實在

parallel

而家真係連training 目標都唔實在
冇乜動力做運動, 但一到夏天就feel到自己行步路都扯蝦

我最近都戒左的確好似會易攰d

小弟覺得想練心肺都ok明確
但健身室重訓區多數偏向練肌肉
你去跑步機或者划船機單車機練咪得囉
有咩唔明

一般人都係由跑步開始先既

可以操真係太幸福啦

你摟屌少一日洗唔洗死？

利申係醫院陪緊老婆產檢

ok

係醫院陪老婆產檢真係太幸福啦

淘大部腿推機成日癡餅
一起果下就噹一聲勁大聲
唔係特登架我

今日squat 8,8,8,9

下星期挑戰 9,9,9,9

好正 又進步左

反而臥推有少少卡關
唔知關唔關長期熱量赤字事
但我仲有大把脂肪減 （25-30 body fat）

未必 你Squatkeep住進步

純粹廢

蝻族世界第一！！

蝻好似操幾操就大隻

成日見啲蝻身高好高

我見佢地啲種個膊唔洗點練個形都好出

D蝻通常肌肉量係多過香港人既
就算唔操都有小小胸型 唔會好似d mk咁全平

請問下我骨盤前傾 係咪要整返好先會減返靚隻腳

唔關事

keep住練屎忽同腹肌會幫你糾正

不過如果嚴重最好搵物理治療

有無心得分享下
迷思中

高瘦想做厚個人
180
65
想上到70以上
75左右
想問下咁多位ching既program
我最近落去都係隨意做
同埋去完第二日啲肌肉都會酸到做唔到
係咪方法錯左？
或者我跟呢個做得唔得？但係佢一個禮拜得3日做
同埋我見佢有啲儀器我樓下嗰間康文處都好似無
另外我有買gainer飲 買嗰陣sale 建議我 每次4scope
一日飲兩次 餐與餐中間飲 有無做gym都飲
正唔正常？

香港gymfuckery叫咩名？

等陣先，咩叫減返靚隻腳減脂同肌肉訓練可以獨立開來架啵

果啲網你睇完只會更加亂 , 而 gainer 飲法隻隻都有啲唔同 , 但通常"食極唔肥"啲人飲 gainer 都係無用

可以由多關節 workout 開始

小妹分享下拙見

酸到做唔到 - 即係啲肌肉寶寶受到刺激啦，受傷啦，要修復，修復完就會大左強左，正常一個部位唔會日日練所以酸痛唔代表方法錯

個網我見到「如果保持一日三餐的習慣，這會令每餐平均吸收的卡路里增加，最後只會白白增添多餘的脂肪，或是造成消化不良。因此，最好是起床後15-30分鐘內進食，然後每隔2.5-3小時用餐一次。」
呢段成段是9 UP的
體重改變終究都是平均每日吸收 > 每日消耗
咩起身一定要食野訓前又唔可以食野其實都是9UP

通常都係冇時間食飯/食到食唔落都上唔到磅 先會比較推薦飲Gainer因此食飯食肉食菜除左卡路里仲有好多有益既微量營養素

但係你都買左就照飲啦
飲幾多幾密冇定，睇你體重變化
有慢慢升就OK
升唔到飲多啲 飲太快飲少啲

以上前提係卡路里主導體重變化為主提
因為呢個POST有部份人認為卡路里同體重改變未未必關事
你要請教返佢地點上磅

成日小妹好大幻想空間㗎

SOR , 小弟

藍字學人日日小妹

小妹先係真絲

我膊頭條筋有少少發炎
有師兄叫我搵人按摩下 可以去邊到搵人按

元朗足仔

唔好咁啦
正經問架

唔好意思…
小弟想向各位師兄師姐請教如何鼓起勇氣入gym room.. 成日會覺得被人歧視

個個自己做自己 撚有人理你咩

新手唔夠膽做free weight

幾多歲？
思想上唔該做返個真男人，冇人會理你的

報康文d健身班同d嬸嬸玩住先
唔使勇氣喇掛

Same...

發炎唔再搞佢啦休息等佢自已好，越按越傷呀

有冇連登大隻佬教下

唔好諗咁多入得gym房既都係操自己野鬼理你咩

可以用冰(夫)？
如果我只係滑輪下拉痛
可以做其他動作推胸拉背？

冰敷無用，熱敷再拉根就好d

thx 好詳細
有時逼自己食野真係好辛苦
同啲時間真係好難就
但係做到啲肌肉好酸 搞到成日要抖幾日先再做
因為我宜家做gym 無跟program
咩都做下 搞到第二日唔知練咩好

係喇所以會有 上/下半身 2日輪一次
或者推/拉/腳 3日輪一次既組合

如果飲mass gainer 飲到影響食正餐就要留意 , 可能仲衰過未飲之前 , 真係見過

慢慢黎 做gym唔可以急
差唔多成年先有效果

唯一嘅心得就係咪撚諗咁多，照食照操
有時間不如諗下點執靚啲form好過
雖然聽落好似好廢，但我明其實要做到唔諗哩點係好撚難

唔知點解合仔口中講出嚟好有說服力

第一次咁支持南亞仔講嘢

你悟道了

想問如有傷，你地點處理？

我而家二頭彎舉，手𠲜位有啲痛，
咁應該停晒做手，只做腳？
而家只做三頭，胸，腳，停咗二頭，背，
約一個月，手𠲜位有捽藥膏，都仲未好晒。

我會搵醫生處理左個傷患先

手睜內側同外側已經係唔同嘅問題

想問下新手減脂 跟住呢條link做有無問題

因為我呢個月比較忙 打算一星期做3日 隔日跟佢做胸膊腳 但好多人又話3日要做推拉腳 所以呢個pattern有無問題? 如果之後跟番佢5日routine又有無問題?

做多啲掌上壓
幫到我

朝早食消脂丸、夜晚做運動會唔會仲有效？
本身我知應該做前一個鐘食，但係情況依家只可以夜晚做

但係夜晚食完就訓唔著 有咩計好

呢個下半身 bodyweight 10min workout 都幾正 , 屋企過 leg day 整番 3-4 round 都幾正

脊柱側彎 其實可唔可以做深蹲？ 我每次做 朋友都話我錯曬條腰S曬咁 但我已經算伸到直 係咪因爲我lower back唔夠肌肉先咁？ 定係直接放棄 只係做leg press 同 練後背 咁分開做

Thx Ching

一個人做gym好易放棄
求伴

唔諗住解決側彎 ? 年記越大越難修正

我反而覺得做gym唔使伴，一開始堅持到就停唔到

我初頭都以為好易放棄
做做下自己做左差唔多一年了

成日見啲新仔兩三個一齊做 , 打打鬧鬧根本唔專心 , 最後都係得番一件自己做 , 而一齊做又真係做果啲都係睇落最少做左兩三年果啲

放後面做輔助？定一開始做？
係咪非推胸日做？

我都試過
果段時間係最開心

點解
每3日做後背

一星期做3日胸膊腳
咁背呢? 玩得3日就推拉腳啦

問物理治療師無人知你有幾彎，點敢講

想問下有咩辦法可以卧推進步
而家一直卡係40 1rm突破唔到

40kg 1rm 又肉酸啲 , 三頭分開左練未 ?

你幾重... 40有排都未到平台

我都認同
最緊要唔好傷
訓練持續做得對先有用

跟健力program

或者stronglift 5x5

有冇巴打有用過拉背神器?
上淘寶睇好多選擇 唔識買

好似呢個咁 好多grip都唔知有咩分別
想用黎做chin up lat pulldown 同cable row買卧隻好?

鎚手拉背有幾神？

唔明

要點樣分開練先有效果

70

唔該曬Ching

有時係三頭太弱，唔關個胸事，三頭獨立操兩三個動作，過兩三個星期就會突破到

Ching 有冇邊d動作推薦
剩係識玩cable同練三頭d機

唔好食提子包

早兩日試goblet squat 好考core力同上肢既力量都要有返咁上下

咁我係咪應該減脂先？
我依加係跑10分鐘步再做個半鐘到2個鐘重訓 最後再跑5-10分鐘 咁樣可唔可以

明白唔該曬我會keep住練

平時冇操野果陣
唔酸既話 一日一百下咁上下

尋日朝早晨操完腳先返工
今日就攰到爆死，重要撞正肚痛
完全focus 唔到做野

我一開始就係得一條友冇呢個時期
我pt都同我講佢一開始去做gym有4條友, 結果都係得返佢一個有繼續

開始做左gym一個星期, 身體日日都酸痛到仆街, 各位師兄有咩方法可以舒緩下?

小弟覺得訓練後放鬆肌肉，食夠蛋白質，充足睡眠都有幫助

大家有無用咩app 去check自己健重 workout幾重果啲架？

唔該新手廋骨仙醒一醒，唔好每堂俾人點去跑半個鍾機，個PT係後面溝緊女呀，你地俾咁多錢唔係黎玩跑步機架

自爆

食野用MyFitnessPal計
舉幾重果啲自己用excel

俾錢跑機熱身 ? 唔係會叫你自己上堂前跑定先咩 ?

咁撚無良既pt都有

個簽名唔係我的

你已經癮撚左線

大撚把啦

傻架呢個世界

我意思係 你對鞋咁搶眼

U are my God.

好睇

請問各位大大
盪壺鈴係咪練身體後側動力鍊？
個重量點揀？
成日見到pt啲女仔好似盪個不停
其實係咪比教適合用較輕重量去玩？

訓醒瘋狂流鼻血 之後去操野 唔知係咪流得太勁 個人wing下wing下 好辛苦

瘋狂流鼻血
係咪應該睇醫生先

流左10幾分鐘 止左血就同hall啲人去左操傻撚左

練後推之力

乜野後推之力
你係咪想性騷擾小妹？

啪啪聲

交叉手前蹲覺得左右好搖係咪正常
又未至於跌但係要分神去平衡佢

偷得浮生半日操

你見D女用壺鈴"盪", 主要係用HIPS "推"個壺鈴向上, 唔係用腰唔係用手
主要係練HIPS 位
其實真係幾似推車

諗起你個樣再配上呢段文字真係

明白了
但我仲係唔知點揀重量
呢個動作係咪唔會做重？

咪撚一路打飛機呀變態佬

都會, 但唔會非常重. 有重量既壺鈴會令你大力D"推", 從而練HIPS位
但重到連飛都飛唔起就無意思

咁男女都要做

要HIPS 位又圓又有彈性, 做SQUATS不二之選

thanks

琴日squat 保加利亞蹲 單腳腿推之後訓醒屎忽好酸

我覺得訓低屌bar好似會好有幫助
但一直沒有加入課表

斯文少少好冇呀
臀推呀
好多女性同小朋友睇呢個po架

訓低屌BAR, 一聽就明
係, 呢個對女人好有幫助, 我見好多女做

你唔好痴線啦，網上世界邊有女人

屌過一次
痛到hihi

講起屌bar就諗起上次有個靚鬼妹用smith去屌，想拎個舊圓菇碌護墊，我pt即刻拎舊私伙野借比佢

有咩私伙野咁正
屌過一次勁痛

呢舊野

呢舊唔係同圓菇碌一樣咩？

就係一樣！本身有舊放係地下個鬼妹想拎佢個死仔衝入去借自己私伙個舊比佢

icic

小妹就係

咁到底係cut定bulk

cut就唔好飲gainer啦 食多兩啖飯飽肚啲

想痴d味

佢似係想減翻慢上磅嘅節奏，然後繼續bulk
(好似係，除非唔係）

買隻lean 既gainer
BC 有隻BioX 係咁，仲幾好飲添好滑

搞清楚目標先

你咁樣咁模糊只會兩頭唔到岸

cardio唔會直接幫你減脂 只係令你用多咗能量 同食少碗飯理論上效果一樣

一係你就clean bulk

一係你就cut

clean bulk細節可以諮詢合仔

岩岩買左，朱古力味，幾正
之前飲開SN 既hardcore, 同BioX lean gainer 差唔多，但好飲好多。

Energy expenditure>energy intake =weight loss

掉返轉就等於weight gain

btw 呢句我好記得bio堂有教過估唔到到健身用得著

clean bulk唔關cardio事

要clean就唔好食多過tdee太多

>300-500kcal應該ok

如果師兄你瘦底既話，你轉飲whey 應該會瘦得超撚快我就係咁，光速減磅